\subsubsection{Algorítmo}
El algorítmo se centra en calcular la solución óptima para todos los valores menor o igual al solicitado, partiendo del cálculo de 1 tarjeta e ir aumentando de a 1 unidad. La solución para obtener la mínima cantidad de sobres para el caso inicial es trivial (1 sobre de tamaño 1).
\subsubsection{Pseudocódigo}
\label{sec:pseudoDP}

\begin{algorithm}[H]
\caption{Calcular la factibilidad de la base compuesta por los tamaños de los sobres.}
\label{code:pseudoDP}
\begin{algorithmic}[1]
\Require $x$ \Comment{Cantidad de tarjetas a devolver}
\Require packetSize := [c1, ..., cm] \Comment{Tamaño paquetes}
\State $l$ := length(packetSize)
\State minPacketsQuantity := [0,...,0] 
\Comment{$x + 1$ elementos}
\State minPacketSize := [0,..,0] \Comment{Mínimo tamaño de sobre para la cantidad minPacket[x]}
\For{amount := 0; amount $<= x$;amount++ }
\State cardsQuantity := amount
\State optimumPacket := 1
\For{$i$ := 0; $i < l$; $i$++}
\If{packetSize[$i$] $>$ amount}
\State continue
\EndIf
\If{minPacketQuantity[amount - packetSize[$i$]] + 1 < cardsQuantity}
\State cardsQuantity := minPacketQuantity[amount - packetSize[$i$]] + 1
\State optimumPacket := packetSize[$i$]
\EndIf
\EndFor
\State minPacketsQuantity[amount] := cardsQuantity
\State minPacketsSize[amount] := optimumPacket
\EndFor
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
 
\subsubsection{Complejidad}
En el algorítmo \ref{sec:pseudoDP} puede verse que se aplican siempre operadores simples, dentro de dos ciclos. Por lo tanto, dado $v$ como el valor de tarjetas a obtener, y $m$ la cantidad de tamaños distintos de sobres, la complejidad del algorítmo resuelto por programación dinámica es $O(v \cdot m)$.
\subsubsection{Implementación}
\label{sec:implementacionDP}
El código se implementó en Python 3, en conjunto con el algorítmo de Greedy y el ejecutable principal que fueron descriptos en la sección \ref{sec:implementacionGreedy}. 

\begin{lstlisting}
#!/usr/bin/env python
# -*- coding: utf-8 -*-

import sys

class DynamicProgramming:
    def __init__(self, packets):
        self.packets = packets.copy()

    def compute(self, V):
        '''
        Arreglo que albergara el tamanio del paquete optimo para dar una
        cantidad i de cartas, siendo este i el indice del vector.
        '''
        minPacketSize = [0] * (V + 1)
        '''
        Arreglo auxiliar para determinar cual es la cantidad de paquetes 
        optimo a utilizar para entregar i  cartas (con i el indice del vector)
        '''
        minPacketQuantity = [0] * (V + 1)
        return self.getMinPackets(V, minPacketQuantity, minPacketSize)

    def getMinPackets(self, cardsQuantity, minPacketQuantity, minPacketSize):
        for amount in range(cardsQuantity + 1):
            cardsCount = amount
            newPacket = 1
            for packetSize in self.packets:
                if packetSize > amount:
                    continue
                if minPacketQuantity[amount - packetSize] + 1 < cardsCount:
                    cardsCount = minPacketQuantity[amount - packetSize] + 1
                    newPacket = packetSize
            minPacketQuantity[amount] = cardsCount
            minPacketSize[amount] = newPacket
        return self.getPacketArray(minPacketSize, cardsQuantity)

    def getPacketArray(self, packetsUsed, amount):
        packetsAmountPerSize = {}
        totalPackets = 0
        while amount > 0:
            size = packetsUsed[amount]
            if (size not in packetsAmountPerSize):
                packetsAmountPerSize[size] = 1
            else:
                packetsAmountPerSize[size] += 1
            totalPackets += 1
            amount -= size
        ret = []
        '''
        Esta conversion la debo realizar para que se adapte al algoritmo de 
        greedy
        '''
        for key in packetsAmountPerSize:
            ret.append((packetsAmountPerSize[key], key))
        return ret, totalPackets

\end{lstlisting}
